《魔瞳》一次換眼，讓我變成魔鬼（七）（Sor)

簡介

太古之初，上帝以六天創造大地，安息一天。當時的天使長路斯化，趁機率領天上三份一的天使，反抗上帝，可惜最後失敗收場。成王敗寇，這群天使最終被上帝以大能制服，折斷翅膀，剝奪「永生」的資格，並貶下凡間，成為魔鬼，以人類的慾望和負情緒為生。

『魔瞳』，就是魔鬼眼睛的意思，而每個魔鬼，身上都必定會有一顆或以上的『魔瞳』。在一般情況下，『魔瞳』的外表和普通眼球沒分別，只有當魔鬼發動異能時，『魔瞳』的眼瞳顏色才會被魔氣刺激，變得赤紅。眼瞳的紅色越是鮮艷，表示那魔鬼體內的魔氣越是精淳。

主角畢永諾，自幼生性孤癖，在十六歲的某天，他突然被一陌生男子強行塞上『魔瞳』，蛻變成魔。後來，他慢慢了解到，自己的命運天生就連繫著天下群魔，以及世界末日的秘密......

紙言

(歡迎係到或我專頁追殺...)
FACEBOOK 專頁

Sorry ... tomorrow

梳

新post返嚟留個名先 之後再過多幾個月先入嚟

Lm

打排98

留左名先

留名

有冇人借j借lin頭

借1條俾你
(而家x 13)

太刺激啦

我買一條j落去星期六日加埋唔會有3篇文

咁買法？點為之一篇先

我唔明你講咩

三年前睇過，幾時先養得大你再睇完本

LM

子誠知道佢老婆一早死咗會唔會反骨

留定個名先

「我不是人，從來都不是。要說『人性』，我可是一點也沒有，因為在世的頭十六年，我只是一個沒了魔瞳的魔鬼，在遇到拉哈伯我才了解到自己存在的原因。不過，這幾年在『地獄』修煉，我經歷別人人生千萬遍，對於『人性』，倒是有點體會。『人性』有好的有懷的，能令一個人變強，亦能令一個人變得脆弱。」我正視子誠，笑道：「軟弱的人，能活下來，是因為時代這頭『獸』，還未甦醒。而現在，它已經醒來，並拼命獵食，所以在這佈滿魔鬼與天使的時刻，活下來的，唯有強者。」

「我……我不太明白你在說甚麼。」子誠瞪大了眼，語氣驚慌。

留個靚名先

係文呀

「你覺得自己正漸漸失去人性，其實只是摒棄一些會害死自己的感情。你，正在進化。」我伸手輕輕撫摸子誠憔悴的臉，「若將這數年成魔的記憶抹走，你確實會覺得如釋重負，不過你能苟延殘喘得多久？你看那女孩嘉德琳，不也是普通的教徒一名？到最後卻被突如其來的天使硬生撕成兩半？」

「我媽媽……她可以保護到我。」

「那為甚麼她當天要裝死離開你？」我微微一笑，「魔鬼，天生就是會引來煞氣。」

子誠一時語塞，淒然苦笑道：「諾，我只是希望，拋棄那些痛苦的回憶，然後活下去也好、枉死也好，這一切聽天由命就可以了。這只是我唯一的願望，你可以成全我嗎？」

「人性其中一個弱點，就是妄想擁有願望。他們會祈求不存在的神明，去實現一些他們覺得壓根不會發生的事。」我看著臉如死灰的子誠，笑道：「再說，假設天上那位真會聽世人祈禱，但你現在求的，可是頭魔鬼啊。」

星期日待續

十二羽翼點解咁順諾仔意幫子誠消除記憶

吓,咁都要問

以為有第二d 原因

係愛

點解咁多文

男朋友幫另一半手都好正常姐

lm

手望相助

留名sor

摸子誠塊臉好gay

係哈利呀愛！

神愛世人
但神都係人

10條J無文

咁睇唔開呀Ching

子誠臉色一變，突然霍地站起，拔腿朝窗口奔去！

只聽得玻璃破裂聲響起，卻是子誠硬生撞破窗子，墮向地面！

子誠故意頭下腳上的跳下去，顯然想臉目向地，藉頸椎撞斷而死。

不過，就在他的頭，快要碰到地面一剎。

「子誠，你應該很清楚，從來只有強者才擁有選擇的權力。」

我仍蹲在子誠身前，手仍摸著他冰冷煞白的臉，子誠仍坐在木椅上，口中仍啃著那根吐霧的煙。

「你……你對我施了幻術？」子誠聲音顫抖，眼角同時流出一滴淚。

「不然，你已經死了。」我微微一笑，「我又救你一命了。」

「啊！為甚麼不讓我死？」子誠突然臉紅耳赤的朝我咆哮，「我只是想回到過去，簡簡單單的生活！死也好生也好！我就是不想再參與你們魔鬼天使之間的戰鬥！」

子誠不斷怒吼嚎叫，雙目眼淚泉湧，我沒有說話，只是保持微笑的看著他。

中
其實洗唔洗set 返個賠率

明天待續

係文呀哈利

頂
爭少少

為左j 可以去到幾盡

已經係長文
換得抵啊

子誠好慘

10條J位巴打仲慘

邦拿：買得大賠得大

記得賭咗兩次，但耐到已經唔記得幾多條

今晚有冇

🤷🏽‍♂️boner 拎完j 就唔出文

Sor都冇

冇j冇文

又無文

冇人賭j 連水都唔上

Sor 突然好忙，星期日好嗎

好啦

大家快啲all in 呢幾日無文

好

有得唔好咩⋯⋯

習慣左了

10條j個位巴打係時候借j賭，收返啲j
之後輸多十條

之前借俾燒焊巴打嗰條都冇埋
而家係時候儲jj啦
10條今日冇文
另外借出jj 2條
(而家得返1條喺身 )

wow大收獲

有冇人借lin頭
無左佢我去游水唔敢除衫

燒返兩粒係心口

推推先

仲有咩未賭 allin翻身

好慘 賭親都輸

星期日

星期日啦

仲有18分鐘，有賭未為輸呀

子誠哭著，身體越漸無力，整個人頹然軟倒在我的面前，「諾，若你還視我作朋友，可不可放我一馬……」

「你還記得，我當初在旺角救你一命時，你曾用一個條件，交換我十年的生命能量嗎？」我看著涕淚滿臉的子誠，收起笑容，「那條件就是當我同伴十年，現在期限一半未過，你怎麼竟然忘記？」

「我……我沒有忘記，由始至終都沒有。」子誠喘著氣，淒然慘道：「我只是想換一個身份來繼續當你的朋友而已……」

「但你卻想抹掉這幾年的記憶，包括我的記憶。」我皺眉問道，「若你完全記不起我，又怎能當我的同伴呢？那樣子你可是會遭受天劫啊！」

子誠沒有說話，只是繼續流淚。

「子誠，相信我。」我再次朝他微笑，「我替你選的，絕對是對你最好的路。」

「畢永諾，」子誠忽然垂頭，沉著聲音，咬牙切齒地道：「你……絕對會後悔……」

他的淚還未止，可是語氣中充滿怒氣。

我知道，這一刻的他，已經完完全全的對我恨之入骨。

「比起讓你就此變回凡人，然後不明不白的死去。」我嘆了口氣，道：「我寧願保住你的命，讓我將會有後悔的機會。」

真係有機會變節…

子誠聞言勃怒，猛地向我衝來，雙手似要扼住我的咽喉！

噠。

子誠的雙手才伸到一半，我已經後發先至，伸指將他點穴定住。

沒了魔瞳，他的動作在我眼中，實在緩慢之至。

子誠

總算有推進

係囉，原來五年都未到
我地就黎同諾仔一樣。眼中既事物都實在緩慢之極

真唔真

賭完J就知真唔真

之前all in洗劫完邦拿bb 而家有20幾條慢慢玩
我放低一條j賭冇文

有新歡唔要舊愛
子誠

boner is watching you

大家有文睇 有乜所謂

3min

點解明知會走數我都照禁入來

其實真係好好睇

但真係好慢

嘩屌
我睇到4篇長文
好感動

又冇？

推下先

你還記得，我當初在旺角救你一命時，你曾用一個條件，交換我十年的生命能量嗎？

點記得

個日講待續,已經過左十二點

「我是真心視你作朋友，才會讓你有機會說出剛才那一番話。」我靠近鐵青了臉，雙眼通紅卻動彈不得的子誠，輕聲說道：「若我不希望聽到你的心聲，你完全不會有反抗的機會。」

子誠激動得身體微顫，淚流不停。

「別浪費時間了。」這時，我身邊白影一閃，卻是薩麥爾走到我倆身旁，「他不會記起今天任何東西。」

「我不會懷疑你的能力。」我朝薩麥爾說道。

「那就別再廢話。」薩麥爾衣袖一擺，右眼碧睛瞬間染紅，「你想他的記憶去到哪一點為止？」

「與宙斯那一戰。」我將身體僵硬的子誠推回桌子上，「在那之後的『故事』，就由我來說吧。」
「宙斯一戰？」薩麥爾和子誠四目對視，「讓他回憶一下那些閃電。」

我微微一笑，在子誠的耳邊，打了一記響指。

已經過左10年

ok you win

追一年 呢個月睇得最爽

咁又俾佢攞咗我條J

係咪今日

好似又梳左

今日事情如不順...

咁早梳定先

響指聲起，子誠的視覺頓時一黑，四周環境同時扭曲。

原本陰森的閣樓，瞬間變得通明，殘舊的牆壁傢俬統統不見，取而代之，卻是一個小廣場，廣場不遠處的盡頭，有一座古氣宏大的建築物，正是大英博物館。

子誠正一臉驚愕地東張西望之際，半空猛地強光一閃，半晌過後突地響起一記震耳欲襲的雷聲！

子誠聞聲抬頭，但見一赤裸巨人，飄浮半空，雙手紫電纏繞，卻是宙斯。

「行了。」

薩麥爾瞥了陷入幻覺、瞳孔不斷收縮擴張的子誠一眼後，便即闔上「縛魂之瞳」。

我聞言再打一記響指，收回子誠腦中幻覺。

原本不停顫抖、情緒激動的他，此刻突然平靜起來，雙目瞳孔擴大，眼神呆濟，思緒顯然一片混沌。

「我得讓你再經歷一次。」我靠近子誠，打開「鏡花之瞳」，「不過，這一次是我的版本。」

我將魔氣聚集於魔瞳，將之壓縮，然後透過和子誠目光交接，將預備好的「劇本」，送到他腦海最深處。

子誠的雙目生氣再次，一對瞳孔不斷擴大縮小，因為那股比現實還要真的幻想，正在他腦裡瞬間綻放。

如此經歷那段扭曲的人生好一陣子，子誠忽地渾身一震，雙目上翻，就此昏倒！

「重生吧，朋友。」

我收起「鏡花之瞳」，朝昏迷不醒的子誠說道。

所謂既好朋友，都只係一個棋子

好寫實

咁耐冇出場 一出就搞成咁

應該係今日唔係過左12點先計咖喎。。。

若果捏造和現實完全不同的記憶，子誠總會有機會得知這幾個月來自己的行蹤，所以我給他送去的記憶裡，子誠依舊有向協會自首。

但他要求公開受刑，目的卻非贖罪，而是引寧錄出現。

如此一來，在這版本的子誠，理應只是忍辱負重，沒理由真的交出魔瞳。

想念及此，我從懷中掏出一顆沾有血絲的眼珠，卻是「追憶之瞳」！

其實早在殮屍房時我已跟蘭斯洛特定會勸說子誠，因此亦希望貝德維爾能將「追憶之瞳」交給他。

雖然貝德維爾對我不存好感，但看在蘭斯洛特份上，在觀察完那女屍的記憶之後，他便將魔瞳挖了出來。

趁子誠仍然昏迷，我便即將他左眼挖了出來，再把「追憶之瞳」塞進眼洞之中。

魔瞳一沾鮮血，頓時像活了過來一般，瞳孔變紅，不停震動，像有自主意識般地左顧右盼。

如此四周張望好一陣子，「追憶之瞳」才慢慢穩定下來，瞳色的赤紅亦慢慢退卻，變成棕色。

「他……真的沒事？」

一道女聲突然在我身旁響起，說話者卻是織女！

[q uote]應該係今日唔係過左12點先計咖喎。。。[/quote]

星期六待續

好好奇邦拿一啲一啲咁寫係咩感覺
會唔會唔記得曬一開始啲情節
就好似我地作文作下停下都會寫得唔順

利申 想睇多啲 可唔可以快啲求下你

點都記得個大概，細節唔肯定就會搵番先

「他……真的沒事？」

一道女聲突然在我身旁響起，說話者卻是織女！

「就像和你商討那般。換了記憶，減少罪惡感，削弱他對妻子的愛及對撒旦教的仇恨。最重要的是，」我看著織女微微一笑，「增加對你的敬愛與依賴。」

織女沒有說話，只是憂心忡忡的看著子誠。

改造子誠記憶這事，我不敢對織女隱瞞，因為她畢竟是子誠母親，若我和薩麥爾作出這麼大動作，她必然知曉。

織女並非善男信女，其「盤算之瞳」的威力更不容小覷，在這時勢，我極需要她站在我這陣線上。

所以當我有此念頭時，第一個尋上的人就是她，待她同意才找薩麥爾。

「我希望，這不是一個壞主意。」織女輕輕吻了子誠的額頭一下。

「他現在比以往任何一刻，還要好。」我一邊說，一邊站了起來，「至少，在這亂世之中，會有多一點生存機會。」

「對，最重要是能保住性命。」織女柔聲說著，纖手輕輕撫著子誠滿是淚痕的臉，眼神立時變得堅定。

我沒再說話，轉身離開廳子，走回樓下。

好多文

文阿

好多文 係咪有巴絲應聘做左筆錄

頂，洗腦課程要家長簽名
好現實

星期日。。。。。

sor

梳.. 聽日

疏

其實係禮拜二

我估

呢個真

又到聖誕 又到聖誕

樓下大廳，此刻只有煙兒一人，但她早在我拾級上二樓時，被薩麥爾以極速手法，點了穴道，沉沉昏睡。

剛才子誠在樓上大吵大鬧，她自然沒有聽到。

此時，一團白影飛快在煙兒身旁掠過，最後站在我身旁，自然是薩麥爾。

我看不清楚薩麥爾幹了甚麼，只見半晌過後，煙兒悠悠醒了過來。

「嗯……我也真是累了，竟這樣睡著。」煙兒揉了揉眼睛，看到我便即憂心地問：「你和子誠談完了嗎？」

「談完了。」我摸了摸她的頭，笑道：「他想通了，不會再作傻事。」

「那就好了！」煙兒燦爛一笑，然後撲進我懷中。

看到她的舉動，我也是微笑一下。

站在我倆身旁的薩麥爾眉頭一皺，突然冷冷插話：「我們下一步是甚麼？」

「子誠過了今夜，應該就完全回復。明天天亮之前，我們就出發往珠峰。」我頓了頓，然後朝薩麥爾道：「但你不會跟我們同行。」

其實我上左成都開會...所以比較忙...

星期五再續!

竟然唔係壓線

邦拿預計幾時完故
2018年完唔完到

薩麥爾好慘呀

星期五

仲想入黎賭今晚冇文

諾仔有其他事要男朋友做所以唔俾佢跟

印象中好似講過今年內完到
當然而家睇返走數既頻率就知有排都未完到

站在我倆身旁的薩麥爾眉頭一皺，突然冷冷插話

男朋友呷醋

2020都未完呀

去珠峰做咩

你等你個孫燒俾你睇啦

唔記得係搵方舟定乜？好似係特別地方黎

文阿 求文阿

好似孔明叫佢去

既然邦拿去左成都 大家係時候要賭下j

孔明好似都蒲左一輪成都
邦拿去到會唔會搵到孔明d 料

之前d劇情已經忘記得七七八八

仲要冇得一齊走

一個月無入黎 一入黎就咁多文

邦拿聖誕會唔會出密啲

「為甚麼？」薩麥爾聞言不解。

「我想你幫我一個忙，當我的替身，在世界不同地方出現。」我放開煙兒，轉身朝薩麥爾誠懇請求。

薩麥爾沒有答話，只是冷冷的看著我。

「現在不論是太陽神教或是天使軍，也在全力搜尋我的行蹤。我現在打不開『地獄』，實力有損，加上我們一方戰力仍然薄弱，此刻實在不可以和寧錄正面衝突。」我繼續解釋，「按道理寧錄應該不會知道我們的目的地是珠峰，但以防萬一，我需要分散他的注意力，這樣才可確保我能順利得到撒旦在珠峰留下的東西。」

「但為甚麼是我？」薩麥爾依舊一臉冰冷。

「因為你是眾魔當中，唯一比和我實力相若，甚至比我還強的人。」我凝視薩麥爾一雙碧綠如湖的眼睛，正容道：「若只是隨便找個凡人，簡單以我模樣現身，寧錄一看便知那是替身。可是你有足夠能力，現身人前，製造混亂卻又能安然脫身。」

應該會既

唔記得我再話你知

好慘豬

日日去conference...無咩時間出去

薩麥爾好不滿

等到頸都長埋

男朋友嬲豬

我淨係記得你話今年完

梳...

中左幻術

我都中左幻術

傷

唔推會唔會沉

每年都會講「今年完」

你知唔知呢個故長躆左紙言排行榜第一名幾多年⋯⋯

yes
btw 邦邦有無玩人妖？

病到七彩....

小心身體
唔洗Chur住出文 頂唔順就轉行啦

想當年我就係咁樣入左坑

有啲咁既事

一個月後見

今年仲會唔會有文
Btw take care

Quote錯咗 sor

每年新年願景都係魔瞳大結局

天氣凍左
大家真係要著多d衫

第一年追
會唔會追到由逗利是變派利是

傻啦~點會咁...
係你個孫派利是都仲未完呀

潛水牌考完，棍van也考完

他們仍在聊天

Open water? 考埋advance 先

a仔過多年幾先，駛事一陣出到去以為A仔會少左take care我同女朋友咁就死左，中性浮力又唔係好一流

您唔係諗住傾到我考𡊰埋A仔丫麻

今年仲有無文？

有，呢幾日

一日一夜唔瞓一次過追晒 個故好正

Welcome and rip

RIP...仲有大把日子捱

做乜咁睇唔開

想比正評但變左負評

你地d反應 突然覺得一次過追晒好on9

我欣賞你

有無賭局

我不入地獄 誰入地獄
我賭一條今晚冇文

五年前一唔小心就追哂

都已經唔知追咗呢個故幾多年

由第一章就已經係on9

一日睇一章呢個速度都嫌快

又真係幾on9既

呢度有邊個當年無on9過

唔on9點會留係呢個post

呢到大家都落坑多年

四年

少年你太年輕了

由以前未考dse追到依家仲有一年就大學畢業都未完 我將來可以同人講個故係陪住我成長

邦拿可否不要老

「沒有規則，沒有概定目標，你只需要在世界各地，揚起腥風血雨……」我見薩麥爾依舊沉默，便打算繼續遊說，此時薩麥爾卻突然打斷我，冷冷問道：「多久？」

「一個月。」我答道，嘴角忍不住向上翹。

「那今夜便動手吧。」薩麥爾神情依舊喜怒難辨，「跟據過去經驗，天使軍一般很少在夜間活動。」

「摸黑索命，很適合魔鬼。」我笑了笑，又向上一指，「但我得等子誠醒來，才可行動，不然真引來天使軍便麻煩。」

「那你可以開始收拾行裝。」薩麥爾說著，目光忽然放在我身後樓梯，「那傢伙，真的只是一個人類的複製體？」

此時，一道穩重的腳步聲，自上層傳來。

我回身一看，只見一人正踏著樓梯，不徐不疾地走下來，竟是子誠！

「我是否睡過頭了？」子誠站在梯間，朝我笑問：「好像……睡得有點頭昏腦脹。」

平安夜比啲無得失身既睇下...

boxing day 待續

多謝

好仆街

係都要加個句，賤格

竟然有文

失左，無得再失

今日既童貞

屌你

我都4年幾啦
由DSE到而家出黎做左野半年

平安夜無失身，反而失戀就有

願聞其詳

突然收好人卡被分手，今時今日好男友難做

又要留名追故

龜仔

好慘

由大學睇到到畢業,畢業做左年幾兩年野, 呢家報緊博士讀, 準備入去讀完都未完

龜仔唔好太傷心啦

自己一個劈左幾晚酒了

傷身呀

唔想見到你再入廠

講錯野喇邦拿

知錯了

想問作者幾耐出一次文？

唔定期

半個月有冇一次

一般嚟講60%有(好似係)

都唔及我心傷

唔緊要，次次都有姑娘陪我傾計

顛峰之時，半年有冇一次都成問題

出返一個星期文賠罪啦

支持

支持！

文？

靚女護士

「我是否睡過頭了？」子誠站在梯間，朝我笑問：「好像……睡得有點頭昏腦脹。」

當了好一陣子的下囚，子誠身形消瘦了許多，但此刻的他，一臉精神飽滿，雙目滿是神彩。

「先前為了瞞過太陽神教，把『追憶之瞳』取走，現在重新裝上，自然得要點時間復原。」我走到子誠身邊，拍了拍他的肩，「但你回復的時間，已經比我們想像要快。」

「我可不敢睡得太久。」子誠一邊活動關節，一邊正容說道：「太陽神教步步進逼，我們得加快步伐。」

看到子誠態度改變，我和薩麥爾不禁相顧而視。

「原本我是打算等到天亮才動手，但既然你已醒來，薩麥爾又說黑夜行動較佳，那麼我現在就動手好了。」

我笑著說道，同時匯聚魔氣於左手之中。

只見我左手皮膚瞬間佈滿蛇鱗，五指扭合成蛇形。

「老大，半夜喚我，有甚麼吩咐？」『墨蛇』紅舌吞吐，一雙充滿邪氣的蛇瞳左顧右盼。

係文啊

「雪山太冷。」我邪笑一邊，同時半蹲在地，左手下垂，「上山之前，我們得找點東西，填飽肚子。」

「正好，我也有點餓。」『墨蛇』怪聲笑罷，便一股腦兒下衝，渾身融入地底！

眾人一臉茫然，此時遠方突然傳來一聲淒厲之極的慘叫聲，像被甚麼怪物襲擊似的。

霎時之間，慘叫聲此起彼落，並以我們所在小屋為中心，不斷向外擴散，同時間血腥之氣，在四周漸漸變得濃厚。

聽到連綿不絕的慘叫聲，眾人立時一臉恍然。

最後，我們在日出之前，便已離開小鎮。

一個，完全死寂、沒有活人的小鎮。

(完)

之前好似叫萬蛇

邦拿係時候再重睇

墨綾包住萬蛇

對上一次入院有個又高又靚既護士半夜叫我起身食藥

墨綾包住左萬蛇，好似係

一時寫錯

仲難為有人幫你兜

佢好小氣

唉屌，一啲都唔撚醒下既

發夢咋

好似唔係第一次
你地重睇啦

第個寫錯字要加更
呢個就冇仇報

有冇除褲打針

好得閒咁喎

點會

佢地話想我拮佢

幫你插尿喉咋

重睇緊第二次，暫時唔追住

個故由我中學開始追追到我就快degree都讀完

我都係考dse前開始追 個故好正 唔睇對唔住自己
開考就無時間追 之後忙到無左件事
最近其他post有巴打提起魔瞳 我先醒起個故未睇完
點知我出年大學畢業 個故都仲未完
睇黎我第時可以同我個仔一齊追故
:爸爸 我要聽故仔 幾時先有得聽?
:你唔見我禁緊F5咩?

原來今晚無文

梳都無埋 人都唔見左

梳...聽日

追咗幾年, 新開acc嚟say hi

歡迎

今日連梳都冇

阿婆走左，停更幾日

節哀順變

節哀順變

慢慢黎 我地等到

我阿嫲前幾日都走左
要撐住

休息返三五七日平伏下心情先 我地會等你

邦拿2018年新的開始 魔瞳日日更新

望係咁望啦

你都要節哀順變

上年話2017年會完
真係完左一篇

2017點會完到故
2017世紀或者可以

完一章算係有交代

今年有咩目標

一個月完到一章

一年完到一章

你好似仲欠交緊文喎

吉吉呢

唔好做爛市

究竟我考到電單車先定諾仔去到珠峰先？
究竟我求婚成功先定諾仔去到珠峰先？

子誠訓一覺我就潛水潛到考左ow牌，棍van都考埋

魔鬼世界一分鐘，人間一日

你唔係真係咁天真以為一分鐘=一日呀嘛
記唔記得男朋友係上一章係暗角罰企左幾多個月

咁又係，佢企多兩企真係mpf都夠鐘拎出來買棺材山地

邦邦 好掛住你 忍到一年手了，

梳都冇

俾佢休息幾日先

文呢

回歸了
過年忙過平時
多謝大家關心
聽日更

追左咁多年 個個都知你幾時忙

儲咗半年文，一次過追曬 好爽

第一百零七章 珠峰之秘

「你需要幻想自己是一根箭，弦的牽引，手指的拉扯，都是助你飛射的力量。接著，要感受四周的風。 ，因為飛射以後，你會無依無靠，哪怕你飛得多麼急勁，那些無形的氣流，還是會影響你的軌跡。」

「好了，你已經進入狀態，但手得放鬆一點。你渾身紋風不動，抓住弓弦的手卻要保持靈活，因為五指隨時放鬆。還有一點，就是某些情況，你放箭會比不放箭危險，所以懸崖勒馬很是重要。」

「現在，你將目光放到目標上。對，就是樹上那頭猴。屏息，放鬆，別散露任何殺氣。重覆一次剛才的冥想。最後，放！」

阿提密斯「放」字一吐，和他一同藏身在雪堆之中的煙兒立時鬆開手指，只見鐵箭去如流星，樹頭上那隻雪猴還未反應得過來，整個細小的腦震袋已被鐵箭前後貫穿！

「還不錯嘛。」雪猴中箭後翻，下墮途中，阿提密斯已經衝前將猴屍拿住，再閃回煙兒身旁，「不愧是薩麥爾大人的女兒。」

煙兒聽到阿提密斯頭一句讚美，一張俏臉本來顯得欣喜，但聽到後一句話，臉色不禁微微一沉。

「小娃兒，你第一次張弓，便能射下一頭猴子，真不簡單。」阿提密斯見狀，便即話題一轉，笑道：「多練習些日子，我也不是你對手了。」

「這也得有一個好教練才行。」煙兒臉上回復笑意，「而且我只是射一頭沒動的猴，你在戰鬥之中，還能射中不停移動的敵人，才是厲害。」

阿提密斯聞言微微一笑，溫柔地摸了摸煙兒的頭，「你這娃兒真乖。」

「嘿，他的射術確實不簡單。」一直在二人身旁不遠處的我，此時搭上了話，「當日我也吃過了他幾箭。」

文啊

係文阿

有文

係文呀 哈利

仆街，見到有文以為入錯post

仲有七分鐘
一粒lin 賭遲到

一語未休，三根鐵箭突然在我眼前閃起，我不慌不忙，右手一揮，便將三箭統統抄在手裡。

「還想再吃嗎？」阿提密斯放下了弓，朝我一笑。

「總有機會，但不是今天。」我笑著說道，同時將箭轉交給煙兒，「你們多練片刻吧，風暴應該還有一個小時左右來到。」

「好，讓煙兒多替大家預備點糧食吧。」煙兒天真一笑，接過箭後，便纏住阿提密斯，再尋獵物。阿提密斯向來懶散，但面對煙兒溫婉的請求，總是願意擠出點功夫來指導她。

看著二人身影漸遠，我笑著說道：「前輩，還是對『慵』不放心？」

我身旁的大樹，沒有一片積雪掉下，卻有一道艷紅如火的身影，自樹頂竄下，卻是妲己。

thanks

星期一待續

好衰架

阿提密斯唔係女神架咩，點解用他唔係用她？

有兩個mode 好似係

兩三個月無入黎

邊位係慵同阿提密斯 已經忘記了

佢一個人/二個人 打到諾仔差d 死個位

有兩篇文睇呀

係時間重睇一次
利申已經唔記得晒啲人名

梳..

「為人母者，無論如何也會掛心子女。昔日歸隱，賤妾無一日不是提心吊膽，何況此時此刻？」妲己站在我身旁，語氣溫婉的道：「不過，阿提密斯對薩麥爾忠誠不二，除非是他下的命令，不然看在煙兒身上那一半血統，『慵』絕不會動煙兒半根毛髮。」

「但我總是覺得，她對煙兒的態度，不是一般的親暱。」

「是有一點寵愛。」妲己微微一笑，「說到底，阿提密斯也是女子，她和恩底彌翁雖然是雌雄同體，但這千年以來，她或他總幻想過擁有自己的孩子吧？」

「其實，『慵』怎會有兩種人格？」我看著正親手指點煙身張弓姿勢的『慵』，問道：「她真的只是一般的人格分裂？」

「能被薩麥爾看上眼的人，自然不會那麼簡單。」妲己柔聲說道：「其實，她既不阿提密斯，也不是恩底彌翁。」

好波

咁究竟係邊個

又有文

係文呀？！

慵都唔知係幾多年前第一次出場，嚟到今日都可以有野寫
咁到底係邊個

無入黎一星期 係文呀

係邦拿

...

今日仲早wo 咁快sor

好野，今日連梳都冇

等

已等到成仙

push

報下平安

樓主，我地到咗啦，你係邊呀

唉，無文但我有心事

沒有文，怎敢說心事

邦拿仔係咪有咩事

龜仔有咩心事

Tomorrow, sorry guysss

文吖

仲未放得低？

whats up 龜

我聞言大感好奇，此時只聽得妲己繼續說道：「『慵』的本名，乃是黛安娜。黛安娜本是古羅馬一名公主。她天生聰慧，貌美如花，卻又極為好動，自少便已能騎善射，甚得她父皇喜愛。待她長得婷婷玉立，她父親便打算替她找名夫婿，惟如此文武雙全的佳人，要找個匹配對象，實在不易。黛安娜也是心頭甚高，對等閒男子看不上眼，唯獨一人，能成功奪取佳人芳心，那名男子名叫奧利安。

「奧利安乃是黛安娜的雙胞胎哥哥、阿波羅的朋友。那奧利安不單相貌堂堂，還長得比常人魁偉高大，打獵技術亦非同凡響。有一次，阿波羅和奧利安結伴打獵，剛好遇上獨自狩獵的黛安娜。看到奧利安出眾的外表和精湛的射術，黛安娜立時芳心暗許；至於奧利安，看到公主非但美貌傾城，更有不下於自己的射術，驚訝之餘，也是立時傾倒。二人情愫暗生，相互欣常，又是門當戶對，很快便打得火熱起來。黛安娜的父皇對奧利安也是大為賞識，一對鴛鴦眼看便要共結連理，可是有一人卻對此段感情，大為反對，那人就是阿波羅。」

「前輩慢著，阿波羅和黛安娜不就是羅馬神話中的太陽神和月神嗎？」我忍不住打斷妲己的話。

tomorrow!

文呀

等咗咁耐，終於有文

然後又係無盡的等待

有文 好波

亂倫

有一定好過無

輕輕一推 唔知又要等幾耐

倒數21分鐘

「古代平民無知，崇拜權貴，視皇室為神明後嗣，口耳相傳下才會把他們神明化。」妲己笑著解釋，「不論是黛安娜還是阿波羅，其實也只是一般凡人，連魔鬼也不是。」

我聞言點頭表示認同，又問道：「那麼這阿波羅，為甚麼反對妹妹和自己的好友在一起呢？」

「因為愛。」妲己幽幽嘆了口氣，我立時明白她這三字的含義。

「就是這個原因，阿波羅極力反對二人來往，但黛安娜和奧利安愛得火熱，他費盡唇舌也改變不了任何狀況。眼看心愛的妹妹就要嫁給自己好友，阿波羅此時想出了一條計策。有一天，阿波羅約了奧利安到皇宮的泳池游水，藉詞想討論他和黛安娜的婚約。二人在池中一邊談論一邊戲水。正午之際，阿波羅找個機會暫離泳池，留下奧利安一人在池中獨游。

連續兩日有文呀

又嚟斷背脊

放低了

奧利安乃是黛安娜的雙胞胎哥哥、阿波羅的朋友。

想問下d人名係咪錯位？

冇錯到
佢唔係用，係用左、

不得了

邦拿其實我覺得你做作家好有前途
啲文法又好 標點都用得咁好 好過而家果啲19年輕作家多多聲 唔好再留Pico啦

那麼這阿波羅，為甚麼反對妹妹和自己的好友在一起呢？
咁黛安娜係邊個嗰妹？

頓號用於並列，好容易令人認誤會「黛安娜的雙胞胎哥哥」同「阿波羅的朋友」並列，以為形容緊同一個人

成句野真係冇錯
呢d 係中文文法先會出現既誤會
句野係解
奧利安係（黛安娜既雙胞胎哥哥阿波羅）既朋友
邦拿就巧妙咁運用 、(頓號) 黎講左呢3個人既關係
因為用左、(頓號) 所以可以節省好多無謂既字
睇落去唔會太累贅

睇得明個 、(頓號) 就會知
黛安娜同阿波羅係孖生
奧利安係阿波羅好友
黛安娜同奧利安互相一見鍾情

初時睇以為亂倫
不過知道d神明好鍾意搞埋一齊咁就算啦

梳呢

已經到左明天啦

能成為密友大概總帶著愛，你條粉皮又想走數牙，旁人會說不該

梳，有啲野搞，星期一先更

又俾老婆捉交功課？

其實你地有冇諗過
每一次出文背後
邦拿個晚就要梳佢老婆

星期一已到

準備重睇第2次
自己強姦自己

冇人賭J

F5

接著，阿波羅來到了黛安娜高樓中的寢室，又把妹妹拉到能看到泳池的窗旁。其時烈日高掛，照得池水金波蕩漾，刺眼非常。阿波羅指了指池中一個不斷浮動的黑點，和黛安娜打賭她一定射不中那黑點。黛安娜素來自負，聽到哥哥的話，想也不想，便在取下牆上弓箭，瞄準黑點就是一箭。」

「嘿，毫無疑問，那一箭射中了黑點，亦即是取了奧利安的命吧？」我忍不住讚嘆一聲。

「黛安娜箭術無雙，那一箭直接貫穿奧利安的頭顱。看到池水染紅，黛安娜立時察覺有異，她連忙衝到池邊，才發現真相。」妲己幽幽的嘆了氣，目光看去正和煙兒一同潛伏到樹蔭中的『慵』，

星期二待續

好sad

游游下水俾人射爆個頭

暫時等左兩年冇睇 到小弟成家立室之後重睇先

隔咗大半年冇入嚟 眨吓眼就睇晒大半年嘅文

一次過追文的感覺真好

又live咗

我再次入post，就見到一個梳字

邊忽有文...

2日無入來

好耐無入黎留名
邦拿巴可唔可以講下連登開果陣寫到邊

請善用起底功能。

「看到奧利安的死相，黛安娜猶遭雷殛，心如刀割，卻又萬分震怒，她搶過身旁侍衛的刀，衝過去便想跟阿波羅拼命。可那阿波羅也是一副出眾身手，三兩招後，便已奪過兵刃，更反將黛安娜制伏在地。到了那個時刻，阿波羅終於按不下一直抑壓心底的愛與慾，在光天化日下強姦了親生妹妹！黛安娜反抗不了，只能含淚忍受阿波羅污辱的同時，側頭看著飄浮在池上的奧利安屍首，幻想那此進入了自己身體的，就是愛人。」

「但你不是說他倆附近有侍衛嗎？怎麼沒人阻止？」我奇道。

「阿波羅貴為王子，又有誰敢動他一條毛髮？那些侍女侍衛，也只敢在旁出聲勸阻，但阿波羅正在享受，又怎會聽得進耳？後來有人把國王找來，可是當他來到時，阿波羅已經逃之夭夭，再沒在王國裡出現。」妲己搖了搖頭，無奈苦笑，「錯手殺死愛人，又被親哥哥奪去處子之身的黛安娜，自此大受打擊，終日呆在寢室內，足不出戶。

儲緊文一次過睇

阿波羅會唔會係06 都係關太陽事

你永遠不會成功

時間唔多吻合
06明顯早好多

我硬係覺得06同蘇哥有關係

好似父子關係

聖母同撒旦又曖曖昧昧咁

冇文

疏都無

邦拿係咪掛住屠龍

請問紙言係咪同步更新
兩年前喺紙言追哂，宜家又唔記得咗劇情
其實個故樓主出咗幾多年

我入u果陣開始睇 而家都八十幾歲啦 都係等個孫燒俾我算

今個weekend有無呢

係天了

努力更新

巴打幾時入u

梳...星期一先得閒

唔係,紙言通常儲多少少

不認不認還需認

幾個月無入黎 點知十五分鐘睇完

屌...

星期一輕輕一推

推

「錯手殺死愛人，又被親哥哥奪去處子身的黛安娜，精神大受打擊，終日呆在寢室，足不出戶。她有時會坐在窗邊，看著底下的水池，或發呆或嚎哭或傻笑。不過，她更多時候是倒頭昏睡，而且一睡就是幾天過去。好不容易醒來，黛安娜卻開始胡言亂語。有時候，她會喚自己作『阿提密斯』，說自己是天神的女兒，亦是月亮之神；有時候，她會整個人變得英氣十足，口吐男聲，自稱『恩底彌翁』，還四處質問『阿提密斯』的去向，因為『他』說自己乃『阿提密斯』的情人，但因天神反對，被逼和愛人分開。」

「明顯是創傷後，出現人格分裂的症狀。」我摸了摸下巴。

「但在其時，人們只認定她因為亂倫而中了天神的咀咒。」妲己語帶婉惜，「黛安娜人格分裂的情況，起初只是偶爾出現，可是後來她沉睡的次數越加頻密。每次從睡床醒來的人格，大多是『阿提密斯』或『恩底彌翁』，只有極少時刻會以『黛安娜』出現。國王見愛女形銷骨立，胡言亂語的情況越發嚴重，不得己便向『神明』求救。」

「所謂『神明』，就是薩麥爾吧？」我猜測道。

「那是撒旦仍然在世的年代，薩麥爾作為七君之一，被魔皇委派管理蘇美文明地區，黛安娜所在的王國便在其中。對於沒有魔鬼觀念的國王來說，薩麥爾自然就是神明。」提到薩麥爾，妲己的妙目閃過一絲異樣神色，但旋即回復平淡，「薩麥爾對於凡人俗事素來少理，不過當國王帶著黛安娜來到他面前時，他竟答應國王的要求，治療黛安娜。」

我聞言略感意外，忍不住問道：「那是因為他看中了黛安娜的潛力，想挑她成為『七罪』？」

「非也。那時候薩麥爾還是獨來獨往，並無手下。」妲己頓了一頓，「他願意幫助黛安娜，其實只是出於同情。」

「同情？」我忍不住失笑。

星期三待續

咁多文

「有文？」我忍不住失笑。

好球

呢段好睇

係文呀！

一個禮拜無入黎 發現有文之餘 仲要聽日再待續

今次入嚟竟然有文
簡直係皇恩浩蕩

作病...延期一日

屌 真係開口中

妲己看到我的反應，只是微微一笑，問道：「公子到了這時，應該已知道薩麥爾對撒旦的感情了吧？」

「自然知道。」我點了點頭。

「那就是了。薩麥爾的冰冷，只是保護自己的外殼，從來他就不是一個絕情之人。千百年來，他所作所為，無一不是為一個『情』字。若他真無情，怎會甘心背負弒殺撒旦之罪，為的只是讓魔鬼一族能夠生存？若他真是絕情，怎會連一頭垂無關係的垂死小狐狸，也願以珍貴的魔瞳相救？賤妾並非傻子，你說賤妾會對一個無情之人死心塌地這麼多年嗎？」妲己淡然微笑道，又向煙兒看了一眼，「若他真是鐵石心腸，恐怕煙兒在見到她親生父親的一剎，便已沒了呼吸。」

正

一個咁完美嘅男人竟然係gay

已經唔記得左
佢幾時識 點樣識 同幾時扑妲己

野外見到
送眼珠

然後趁基佬唔知醉定點，發功硬上

係時候重睇

Same

11月開始無睇
唔駛兩個鐘就live左

嘻，放負放左咁耐
我終於有開心事發生了

咩事開心得過冇文？

有女？

咁開心？

分享下

聽日先update 好無

唔好

1 hour

唔好！唔係以後唔信你 ！

港女mode: 好呀 邦拿

「我是想得不夠仔細。」聽著妲己的話，我不禁再重新審視，自己對薩麥爾的印象。

「其實也不是公子的錯，只怪薩麥爾實把自己的感情隱藏得太好。唯有相對千年，才有機會感受到一點點他內心的溫暖。」妲己嫣然一笑。

「難怪『七罪』對他忠誠如斯。」

「因為薩麥爾在他們身上，多少找到一點自己的感情。在黛安娜身上，他就看到了那種和所愛之人，不能在一起的痛。」妲己看著遠方的『慵』，繼續說道：「當國王帶黛安娜面前時，這位可憐的公主已經陷入嚴重的精神錯亂，口齒不清，眼神呆濟。薩麥爾的『縛靈之瞳』，本應可將公主幻想出來的人格消滅，可是當他向國王解釋時，國王反請求薩麥爾清除『黛安娜』這原本人格，因為他實在不忍心愛女繼續背負那些悲痛回憶。」

聽日繼*

又壓線

邊有港女睇

終於有文

冇人賭即刻冇文

ln

「薩麥爾明白國王的心意，沒多想便將『黛安娜』這原生人格徹底束縛起來，只剩下『恩底彌翁』和『阿提密斯』這兩個從不存在的人生。由於兩重人格所耗的精神力比常人要多，所以薩麥爾便將公主的腦袋分成兩半，主管理性的左腦就是恩底彌翁寄宿之處，至於阿提密斯則是由控制感情的右腦去支配。」妲己幽幽嘆道：「『他倆』完全沒有黛安娜的丁點記憶，因此國王亦沒要求女兒隨自己回去，只懇求薩麥爾將她留在身邊。薩麥爾見她資質頗高，又憐其經歷，便送她兩顆魔瞳，更將她納入『七罪』，賜名號『慵』。一直以來，薩麥爾故意隱瞞其真實世，只說二人的戀情因天神反對，所以靈魂才會被陷在一個軀殼之中。」

「真沒想過，她背景是如此可憐。」

「活在塵世，有誰不是可憐人？渾渾噩噩的話，或許還可以過一個蒙混的快樂人生，但看得多的，想得透的，反而越是痛苦。」妲己說著，玉手輕輕按在雪地上，「賤妾也幾乎忘了，當初當狐狸時是喜、還是憂了。」

好鍾意邦拿咁樣描述人物既背景同內心世界，再用一段似玄非玄既說話輕輕作總結，俾讀者思考
不過如果可以出快啲就好啦，究竟幾時到珠峰啫

有啲唔舒服..聽日

😷依然重頭

休息多啲，下次一野出多啲

小心流感

我沒有接話，只是垂頭沉思，此時，煙兒突然輕輕呼了一聲，我聞聲一看，卻是她的箭射歪了，讓一頭雪猴驚覺逃脫。

「暴風雪要來了。」妲己抬頭看著正在飄近的積雲，同時撥了一下被風吹亂的秀髮。

「起行吧。」我站了起來，拍了拍身上積雪，同時吹了一個清亮的口哨，通知一直隱伏在周遭的眾人。

過不多時，整個天空積雲密佈，狂風大作，暴雪橫飛。

眼看風雪大得令我也只能看到點點前路，我便再吹口哨，領著眾人動身。

雖然挑了一條險要而且杳無人跡的雪道上山，只是為防珠峰上有那些討厭的機械螢火蟲，我們一直沒有催動半分魔氣。

以我和妲己等人本來的身手，要踏雪無痕並不困難，但煙兒、伊卡洛斯和背負楊氏姐妹的老姜，在不動用魔氣的情況下，前進時難免會留下一點足跡。

所以上山以後，我們一直只待有大風雪時，才敢上路。

發炎

小心身子呀邦拿

冇人推就冇文

推啊

頂住呀

才走了一會兒，四周的山峰已被厚重的灰雲覆蓋，又過一陣子，風刮越來越兇，像把山上的積雪都捲了起來似的。

無盡風雪，鋪天蓋地，大大阻擋視野，更教人難辨方向。我們一行人盡量彼此靠攏，徐徐前進，以免走失。

沒有任何電子儀器輔助，要在如此嚴峻的環境尋上那座標標示的位置幾不可能，幸好嘯天和妲己當日也曾參與萬魔會，因此能憑那依稀印象領路。

因為要有風雪掩護才移動，所以我們花了整整一個星期，才爬到珠穆朗瑪峰的山峰位置。

冒著刺骨寒風，我們腳步不停，一直從天亮走到完全的天昏地暗。

又壓線 有文

已經唔記得左上山做咩 係時候重睇

點止一個星期

幾個月回來，還是三分鐘看完

終於，我們抵達這陸地上最高的地方。

周遭的風雪完全沒有地下來的意思，反刮得越加劇烈，如厲鬼悽叫般的呼嘯聲，響徹山頭。

「前輩，這裡就是當日撒旦召集群魔之處？」我瞇著眼，以「傳音入密」朝妲己問道。

「就是這兒。」妲己一身單薄紅衣，迎風而立，毫不懼寒，「賤妾還記得當日盛況，整個珠峰山頭滿是各式各樣的魔鬼，邪氣如潮四湧，氣氛卻異常肅靜，因為所有魔鬼也被撒旦那股不怒自威的氣勢所震攝。」

「但他到底留下了甚麼給我？」我四周打量，可是在這了無生機的絕境之地，除了岩石和不絕的飛雪，我完全看不到別的奇異事物。

嘯天垂頭嗅了片刻，然後朝我搖了搖頭，「完全沒有異樣氣息。」

係文呀，好多文呀

唔好咁串喇

書中方一日

唔一定係武器既

連梳都冇

2018了 還未見到結局
完全唔知自己應該係邊到開始睇返好
個時一開始睇 睇到天昏地暗都睇左兩星期先追到live

之前見紙言見好似百幾章完咗先睇 點知摷摷下

聽日...

留左最新一期魔瞳更新比你

又要等

新年啦

新年快樂🎉

新年快樂

文呢！

Ching 你突破盲腸

都係忙到無時間寫

各位狗年行大運！

文呀！

拖文拖過年咁老黎

又過年了

講故佬的事能算拖？

孔乙拿

自此以后，又長久沒有看見孔乙拿。到了年關，掌柜取下粉板說，“孔乙拿還欠十九篇文呢！

文呢 又俾邦拿呃

希望今年可以完故

預計初七有文

後日好唔好

難話唔好

初次見面，我叫拉哈伯
重睇見到呢句

祝各位有幸見到完故既一日

「那個地標是撒旦的靈魂直接烙在我掌心，絕不可能有詐。」我心下大是奇怪，「這裡定必有些古怪。」

我放下心思，展開腳步，不徐不疾地繞了山頭幾圈，始終找不到任何線索。

「撒旦當年目光如炬，沒有『先見之瞳』，卻仍能看透魔鬼一族的前路。」當我正感一籌莫展時，楊亦情的聲音在風雪中輕柔卻清晰地響起，「若你身在他昔日『位置』，也許能看到些許玄機。」

楊亦情的話顯然就是提示，我轉頭便朝妲己問道：「前輩可還記得，當日撒旦站在哪兒？」

妲己秀眉輕蹙，思索半趟後，玉手指了指我身旁一處，「他當時就在那兒……賤妾依稀記得，他其時好坐在幾塊岩石上。」

我朝妲己所指的方向看去，只見那兒鋪滿白雪，完全沒有甚麼石頭。

「這裡乃天險絕境，千百年來人跡罕至，難不成當日撒旦所坐之處，被積雪厚厚埋藏著？」

這念頭一起，我督見被老姜背負著的楊亦情，忽然微微一笑。

看到那個笑容，我沒有多想，便即動手將積雪挖起！

沒有魔氣加持，我只能靠最基本的吐納功夫，保持十指血氣運行以對抗蝕骨的玄寒；沒有工具在身，我雙手雖撥如輪轉，可是挖掘良久，坑裡也只是無窮無盡的白雪。

煙兒和莫夫等人見狀，走上前來想要幫忙，但我一口拒絕。

因為，我想親手挖出這秘密。

就在我挖出一個足有三米深的大坑時，我幾要凍僵的指頭，終於抓到一點硬物。

「有了！」我心下一喜，動作再次加快。

又花了一番功夫，我終於撥開周遭的厚雪，讓那幾塊當年被撒旦坐過的石頭，重新顯露於世。

那幾塊深灰近黑的石頭，外形嶙峋不平，或大或小，卻自然而然的拼成成一個巨大的石座。

深灰石座居中位置稍為平坦，能容兩三人坐，但昔日萬魔匯聚，唯有一人，能坐在其上。

四周風雪依舊兇猛，但石座安穩如山，紋風不動，我看著看著，竟覺得這石座正散發一股攝人氣勢。

哇 係文呀

明天待續...其實我去左澳洲

嘩，有文呀，考感動天

係咪之後10點就有文

等左四日有咁大段好感動

「就是這幾塊石頭。」妲己說道，語氣不禁帶著敬畏，「當年撒旦，便是坐在其中，號令萬魔。」

我掌心的座標，明顥標示著這個看似平平無奇，卻頗有淵源的石座。

看著石座，我心中有感，唯有坐了上去，我才會知道撒旦留下的秘密。

「就看看你留了甚麼驚喜給我吧。」我輕輕一抖，抖開身上的雪，接著轉身縱，輕巧的坐落在石座正中。

才剛坐在石座上，一股徹骨奇寒便即從石中傳來，教我不禁打了一個冷顫。

我運氣盤膝坐了好一陣子，但除了陣陣奇寒，石座再無其他異樣。

「難道需要魔氣來激發機關？」我暗中猜測，但始終忌諱一絲魔氣，亦能令寧錄尋上。

躊躇之間，嘯天突然以「傳音入密」說道：「這石座有一絲血腥之氣。」

眼下所有人沒有魔氣加持，嗅覺只比常人稍強，唯獨嘯天擁有野獸的靈敏嗅覺，所以他絕對能嗅出我們察覺不到的氣味。

「真有一點血腥氣味。」本為狐狸的妲己，此時亦走近石座，神情專注，高挺玉白的鼻子輕輕抖動，「就在公子身後那塊豎立的石，大概背部位置處。」

我聞言回身，卻看不到岩石上有任何血跡。這時，煙兒輕輕跳到我身旁，仔細端視那塊岩石。

半晌過後，她忽然指著岩石上的一處，叫道：「血腥氣是自這小洞散發出來！」

我仔細一看，只見凹凸不平的石頭表面，果真有一個細孔！

「這細孔如毛髮般幼，顯然就是為『萬蛇』而設。」我看著細孔，心下盤算，同時解開一直包裹著左手的『墨綾』。

沒了『墨綾』束縛，我左手突然一陣雞皮疙瘩，接著一波深灰色的蛇鱗，從皮膚下浮現出來，瞬間遍佈整條左臂。

「終於到了目的地嗎？」我左手手掌倏地扭曲，變回『萬蛇』紅眼灰蛇的模樣，「天這麼冷，怎麼不讓我冬眠一下？」

竟然有文
邦拿不如考慮下加速

有文已經偷笑

係文呀
哈利

係就係既
但希望苦口婆心咁勸下佢，我唔想個孫燒個結局俾我呢

萬蛇

好掛住拉哈伯

「嘿，因為你前主人替你挖了個蛇窩，」我笑著說道，同時將『萬蛇』遞到小孔之前，「你得先替我探一探路。」

『萬蛇』寄宿我身，與我心意相通，瞬間便知道當前情況。

灰蛇靠向小孔，細小的鼻孔微動，一語不發，卻忽然張口，蛇舌分裂出一條頭髮粗幼的小蛇，直竄進岩石上那幾不可辨的小孔。

半晌，『萬蛇』忽然說道：「老大，盡頭處極之平滑，還刻有一個倒五角星，五角星的正中又有一個小圓坑！」

「終於找到了！」我心下一陣激動。倒五角星是代表撒旦的符號，

由於我沒有使用魔氣，所以不能看到『萬蛇』的視覺，只能以意識跟牠交流道：「你試試推一下，看看有沒有甚麼異樣。」

『萬蛇』依我吩咐，操控小蛇繼續前伸。

因為風聲太大，我聽不到孔中半點聲響，灰蛇此時卻傳來意識：「真的能推進一點！」

灰蛇的話還未語完，我只覺四周突然沒入完全的漆黑，風向變成由下而上，竟是整個石座往下急墮！

星期日再續...澳洲好夜了

辛苦哂

好刺激啊！

頂
我終於有返live 既感覺
本來已經當呢度一個無聊望下有咩update 嘅page
一班唔識嘅老野響度吹水
就好似公園阿伯捉棋一樣

Sad but true

點解會咁多文

絕對係咁既感覺

我入坑唔算耐 都5年 但我做左吹水阿伯都有3-4 年

我好少入黎吹水
齋睇多
不過好搞笑
有文已經偷笑咁

多文到睇唔哂

你咁講驚唔驚其他棋友打你

你出多d文我咪唔洗比棋友打

其實都真係好似縱壞左邦拿

好羨慕你

乖 快d一日兩更

係咪要出番個追文表呀邦棋友

突如其來的機關，嚇得我身旁的煙兒忍不住尖叫一聲，同一時間，一紅一藍兩道身影，自頭頂閃到我倆身旁。

紅影乃是妲己，藍影則是『慵』。

「別怕。」妲己一把將煙兒抱在懷中，溫婉安慰，而『慵』則在一旁，看到煙兒無恙，緊皺的眉才稍稍放鬆。

「煙兒沒事，只是嚇了一跳。」煙兒強自鎮定，轉頭向我問道，「大哥哥，這石座到底要沉去哪兒？」

「我想這答案要我們一起揭曉。」我蹲身視察四周，但只能看到由岩石開闢而成的垂直通道。

石座一直下降近百米，速度絲毫不減。我仰首一看，只見頂頭的出入口還在，為防有機關將之封閉，我抬起左手，跟『萬蛇』說道：「叫其他人都下來吧。」

「我堂堂一具神器，竟淪落至當繩子。」灰蛇語帶不滿，但還是衝天伸展，直飛向出入口。

當石座沉降至大概山腰位置時，我只聽得一聲厚重巨響，腳底同時傳來一猛烈震晃，卻是石座終於停了下來！

四周依然無光，但我憑習慣了黑暗的視力，隱約看到周遭是一片頗為寬闊的空間。

此時，一直向上伸延的左手，傳來數陣波動，正是嘯天和莫夫等人沿著遊「繩」而至。

「這兒的血腥氣怎麼如此濃烈？」嘯天甫一著陸，便即皺起唯一的眉。

「伊卡諾斯，你是不是帶了照明棒？」濃厚的血氣充斥整個空間，我還未提升嗅覺，已覺刺鼻之極，「快弄點光來。」

才剛站穩腳步的伊卡諾斯，聞言連忙伸手進背包裡掏，「對對對！讓我看看放了在哪兒……」

伊卡諾斯一語未休，整個空間忽然一下子亮起柔和的白光！

「身份確認：伊卡諾斯。」同時間，一道數碼合成聲音自四方八面響起：「主人，歡迎回來。」

將軍抽車啊！！！

呢排放大假...密左喇

真係好多文呀
好滾動

又係時候要重睇 之前唔係話炸左個實驗室定研究室廢事佢表妹拎到佢啲研究架咩

好緊張

幾時有個表妹架 我記得個老表係男人嚟喎

係炸左

表哥來

你地個個老屎忽見到咁多文係中左鏡花之瞳

每年重睇一次，準備第五次重睇

一個星期無入嚟，五分鐘睇曬

已經多左架喇

一次出成段有feel好多
之前出得幾行真係睇到想死

「主人？」伊卡諾斯環視周遭一切，口張得老大，「這是……哪門子的玩笑啊？」

白光亮起後，四周事物一覽無遺，只見空間之內，處處是精良的電子設備，大多竟與伊卡諾斯在墮落山基地的設置相同！

「這裡是你的秘密基地嗎？」我看到那琳琅滿目卻又甚為熟悉的儀器，也是一般驚訝。

「怎麼可能？今天之前我還未親眼看過雪呢！」伊卡諾斯一邊說，一邊東竄西走，不停檢查那些電子儀器，「但這些東西，和我親自設計和製造的一模一樣，連那人工智能的聲音也是完全相同！這到底是怎麼回事……」

我知伊卡諾斯不會說謊，那個空間便說明，有人長期記錄及複製他在墮落山的一切。

世上有此能力者，屈指可數。

「這兒……其實會不會是塔洛斯的陷阱？」妲己和我一般心思，忍不住小聲問道。

「但我們是憑撒旦靈魂的記憶找到此處，按理塔洛斯不可能得悉。」我摸著下巴思索，又向伊卡諾斯問道：「這兒的設備，和你爆炸前的實驗室完全一樣？」

「不盡然。」隱沒在電子儀器群裡的伊卡諾斯，聞言枱頭應道：「這裡格局雖然完整，但我近來一些新加的設備，並沒有包含在內。」

補番~

明天待續

幾年黎都係第一次呢段時間有文

全職出書啦不如

朝早出文

嚇到icon 都禁錯

打錯晒

哪有錢

比你地估到就唔係邦拿喇

G持你包起佢

鏡花之瞳

係神蹟呀哈利

根本邦拿就無出過文，睇POST見到有文嘅都中曬鏡花之瞳，有幻覺

等我仲半夜入黎
早知早少少去搵棋友晨運

係老孔定老拉

行路過澳洲搵邦拿游夜水

好開心突然咁多文
不如邦拿拎大假係屋企寫文啦

Can’t agree more

我驚佢個大假歷時數百年

我全力應該十年內完到!

今日出左成日街...梳

到底魔瞳完先定onepiece完先定我個孫出世先

今年做乜唔講今年內完到

邦拿唔想再畀假希望你

我驚佢十年內都完唔到

巴打仲寫緊，真係傳奇

今日細佬小登科...繼續梳

恭喜
真係睇住你大

恭喜恭喜，今日就唔怪你啦

係我細佬...not me
我兩年前已經埋單

話說邦拿Psn 係咩

儲成個月文一次睇真係好爽

到遲啲成個月都無文睇你點爽法

算啦細佬結婚都忙

喂呀

唔賭J又唔出文
小小地 賭3條J聽朝訓醒有文

回歸香港了

Bonnaannob

你可能要訓耐少少

可能仲訓緊

一齊battlefield

3個月無入黎
又live過
我想包起邦拿

Gogogo

正評以示支持

尋日放假訓足1日

可以係Psn mon住邦拿

Tomorrow!

聽住先啦

玩開咩驚
一路玩一路同我講劇情就得

去澳洲前mhw
同埋fifa lor

Battlefield 呢

作完文先俾玩

「近來？大概是多久？」我問道。

伊卡諾斯走到其中一台電腦前，雙手在有過百按鈕的鍵盤上翻飛不停，他面前三個巨大屏幕，不斷跳彈出一堆數字記錄。

「這裡的伺服器，竟然連我在墮落山的登入記錄也一併複製了！究竟是誰一直偷偷複製我的東西？」伊卡諾斯按著鍵盤，神情越加詫異，「找到了！這裡最後一次複製，應該是三年前。」

「三年前？」

「我一直以來皆有以機械蜂記錄撒旦教和殲魔協會各基地的情況，若有特殊事件，更會將畫面拍攝下來。
」伊卡諾斯看著屏幕上的記錄，「而這兒最後記錄下的，就是撒旦教入侵梵蒂岡那一戰。」

「梵蒂岡之戰！」我晃然大悟，立時想到這神秘的山中基地到底是由誰建造！

此時，莫夫忽然說道：「這兒有張紙條！」

冇睇個故兩年仲未完

A:重睇一次估係邊個
B:等邦拿開估係邊個

請問A定B會快d知係邊個

兩年後你可以再入過黎

A

孔明

A 一定快d，但我懶，所以揀B

三年前???
原來我開始睇呢個故真係三年前

應該係孔明啦，唔係咁多人識佢，加上時間軸係三年前，諾仔遊地獄都有兩年，跟埋故事發展唔係孔明都諗唔到仲有邊個幫佢backup

利申：9up

又一個明天

我去左澳洲以為會見到文

去唔去澳洲唔關有無文事
擺低條賓週可能關係大少少

眾人聞言，一同走到莫夫身邊，只見他身前一張長方鐵桌上，放置了一張雪白粗紙。

但見紙條上，有人筆走龍蛇的寫下八字：逆天而行，方為魔道。

八字之下，又有落款：孔明字。

「果然是臥龍！」我拾起紙條。

伊卡洛斯的基地極為穩秘，就算是他表哥塔洛斯，也只因莫夫將解碼器帶進基地，才找到其位置。

所以唯有本就能自由出入基地者，才可將之完美複製，加上孔明正是在梵蒂岡一役中戰死，這也解釋到伺服器的備份，為何只記錄到那一戰。

「臥龍先生還在生時，每年總會到訪墮落山基地數次，以他才智，將那兒一切都記在腦中絕非難事。」伊卡諾斯說道，用手在其中一張鐵桌上，拈起一物，「而他似乎就是靠這些小玩意，將伺服器中的資料，複製過來。」

點會唔係孔明丫

以前估中會出多篇，而家係咪都會？

u are right!

我定神一看，只見伊卡諾斯雙指正挾著一頭機械蜂。

「這不就是你自行研發的機械蜂嗎？」我奇道。

「不錯，都是我親自製造的那些。」伊卡諾斯端視指中的機械蜂，「這些年來，我放出去的蜂兒成千上萬，偶爾會有一些因意外或內部故障而和主機失去聯繫，而這些機械蜂都會在斷線後半小時內，啟動體內的自動毀滅裝置。」

「顯然，有一些漏網之『蜂』。」我走到他身旁，只見桌上整齊有序的排列了數十頭機械蜂！

出多左了

你去唔係我去...

早你一日講，拉返上少少睇

咁係咪即係出少左篇？

我係你前兩個reply 講先

好好睇

同一篇斬開扮兩篇

草左成個月 一砲過睇嘅感覺好爽

又要等啦

「從傳輸記錄看來，這些蜂兒乃是臥龍先生每次探訪我時被駭，然後每次執行任務時，便會自動斷線，再飛來這兒。」伊卡諾斯以指頭輕輕撫摸那些造工精細的機械蜂，「臥龍先生此舉，似乎是早已料到塔洛斯會攻擊墮落山基地，所以替我早早『備份』。」

「師父並沒有預視到塔洛斯的襲擊。」本來在細閱孔明遺字的楊亦情，放下紙條，「他只是智者千慮，防患未然。」

「若是如此，孔明這一先著，對我們實在是大有幫助。」我忍不住概嘆一聲。眼下我們勢孤力弱，又無根可依，這裡設備雖未齊全，但至少能令我們大大減少重建時間。

「這數十頭機械蜂完好無缺，待我重新編碼，便能再次運作。」伊卡諾斯說道。

「確保不會再被塔洛斯反駭過來。」我拍了他肩膀一下，「再敗，這故事就不能繼續了。」

「以我父代達羅斯之名，」伊卡諾斯放下機械蜂，語氣堅定的道：「塔洛斯，會是認輸的一方！」

三個月冇睇，個post都未爆。。。。

我拍了他肩膀一下，「再敗，這故事就不能繼續了。」

邦拿想借意唔寫落去

高端劇透棄故

梳到爆post

忙到震

唔緊要啦
你得閒先出
唔急架

講咩呀你

一砲過都係3分鐘睇晒

好多年前睇過 重未作完

有冇人可以答我佢作左幾多年

03年開始

05

13年

近呢幾個月開始啲文真係少得可憐

近呢個幾個月先叫多返文

係咪又想經歷多次竹林

由我小學作到大學就畢業

追咗5年，我只係想問你仲寫唔寫，我真係唔想到我仔都生埋你都未寫完

仲寫緊...

你個名

唔答你寫定唔寫，答你仲寫緊，自己諗下

邦拿自己都睇唔透未來

個電腦鍵盤懷左...屌

快啲落街買個啦

伊卡洛斯素來醉心研究，沒怎麼涉及兩教之爭，但他向來童心未泯，自然爭勝心強。

現在時勢有變，他更必須親身參與這場天使之戰，我本來還怕他會因為基地被炸而心灰而冷，但看到那雙碧目中的堅定，我就明白那個昔日被撒旦在海中救起的少年，不需我多擔心。

.........

電話岀

「不過，我有些奇怪。」伊卡洛斯轉過頭來看著我，「這裡的位置，乃是諾你自撒旦的靈魂碎片中獲得。可是當日撒旦大人仍在生時，我在墮落山內的空間充其量只是間『儲物室』，裡頭只放滿我那些一半成功一半失敗的發明品，完全談不上甚麼研究基地。撒旦大人雖然很支持我的研究，但按道理不會在二千年前，便決定在絕地開闢這樣的一個空間。」

「誠然，複製基地這回事不像是撒旦的作風。」我摸著下巴應道。吸收了撒旦絕大多數的靈魂碎片，我多少能捉摸到撒旦的行事。

「奇怪的事，還有一件。」巡察了整個空間一圈的嘯天，忽然走近，以「傳音入密」說道：「這裡血腥味雖濃，但卻完全找不到氣味源頭。」

用手機寫好痛苦...
星期日待續

好過無

幾個月無睇，一炮過用十分鐘追返

邊個黎？

玩烏蠅果個？

個個天使呀

邊個天使呀？

幾時出過場？

幾多年前出過場？

夠鐘重睇

拉非爾好似有神器

后羿射個10火球有一個殺唔到既
個個咪拉斐爾
比孔明捉過
不過唔知點解唔見左
佢個神器叫典籍
冇人知點用

🤨叫典藉咩

睇黎呢位巴打重睇過唔少次

聖典
答中有冇多篇

「那神器，外形是一本厚重的典藉。」薩麥爾碧目凝視壁畫，冷冷說道：「其名，『聖典』。」
頂
重睇先知記錯左

梳...聽日...

梳少啲，文多啲

仲有個半鐘

「難不成這兒還另有洞天？」我聞言大奇。

「若果我能使用魔氣，提升嗅覺，便可瞬間找到血氣來源。」嘯天沉聲說道。

「其實，我們現在已可以使用魔氣，因為這基地設有數吋厚的純銀牆壁，能夠隔絕魔氣。」此時，伊卡洛斯雙手再次在鍵盤上翻飛，「不僅如此，根據施工藍圖，這基地不止一層！」

就在眾人錯愕之際，嘯天已打開魔瞳，輕嗅一下，然後頭往旁一別，「那兒，能通往下一層。」

我們朝他視線看去，只見嘯天說的，就是我們剛才乘座的石座！

我估連聖典位置都未問得到，個天使收埋左幾千年，仲等緊諾仔去凌辱

連幾時再出文都冇講低

今晚....

聽住先，無期望無失望

呢個故果然係要幾年追一次

每幾千年追一次

冇睇三個月十五分鐘live咗...

堅持呀大家

如果有人搵我出書我會快啲😢